[長文慎入]香港對於懶人嘅道德評價仲低過殺人同強姦犯

你會覺得好奇怪，對於好多香港人黎講，殺人佢地反而冇咁大感覺，但一聽到有人無業或唔勤力就嬲到好似殺父仇人咁，甚至視為萬惡之首，就好似呢條片

你會覺得條友無業抵比人批評，不過你留意下佢地講野語氣，唔知真係以為條友殺左人所以咁嬲，宜家睇返會覺得好痴線，心諗佢無業關你柒事乜，又唔係你工作賺嘅錢比佢使。仲有個問題係，就算無業嘅人最多都只係對社會無貢獻，起碼冇害到其他人，當然你當佢地全部都會拎綜緩就另計，但某Ｄ有錢佬直頭靠剥削人地為生又點計？不過好鬼反智，通常Ｄ人覺得無業嘅人仲大罪過佢地一萬倍，因為只要唔勞動係香港就係一等大罪，有錢佬點差都好但佢地有勞動呀（不過係剥削人方面勞動）日常生活你都可以睇到好多人好興有句口頭禪，咁得閒嘅你唔使做呀？呢句難聽過粗口，會搞到你覺得連得閒一陣都係罪咁。其實我唔太明呢種心理，類似係覺得自己忙所以都要人忙，魚蛋論？人地唔忙就唔抵得？呢個世界規定人一定要忙，唔忙就有罪？你唔好鬧你屋企隻狗剩係識食同訓點解唔似螞蟻咁勞動?

香港生存環境已經咁困難，政治又唔會有作為，但最起碼連工時都減唔到？可能你話工時受制於大陸同政治所以減唔到，但個Ｄ容許長工時嘅刻薄老細真係完全冇責任？只要有人唔想長工時唔想捱，就道德上譴責佢地，有班打工仔仲要幫埋老細講野，會話我未又係做幾多個鐘點點點，唔好話你廢唔捱得，你可能話佢地都係比上一代洗腦，係咁灌輸唔肯捱唔勤力唔肯奮鬥就係罪，不過只係單純自己覺得咁唔係問題，係要將呢d思想強加於人就係罪，香港已經貴為全球工時第一遠遠拋離第二唔知幾多小時，仲唔知有冇計埋強制OT落去，仲要比人話唔捱得係咪痴左線呢？呢d人衰d講句根本就係長工時仲可以繼續存在嘅幫兇。就算你話工時唔到你話減，但起碼唔好將所謂奮鬥捱苦思想強加係人地身上呢樣野，尤其宜家香港環境已經咁艱難點解唔可以減輕其他人嘅痛苦，但連呢樣都做唔到！連思想上都要壓迫其他人令人唔開心。

每人自殺原因不盡相同，但我相信唔少人係比有咁嘅思想嘅人逼死，個壓力來自於稍為唔夠勤力就會比人鬧，好似一出世就註定強制勞動冇得揀，但出世就冇得揀，所以惟有死。個Ｄ所謂父母明明為左錢，生仔當投資要回報，實際上唔會關心你嘅人生開唔開心，但會講到為你好，人必須要奮鬥捱苦先有價值，更係咁講架，講黎講去想仔女賺多Ｄ錢者，二黎佢地自己個時捱過所以都想你捱，大佬呀呢Ｄ咩仆街思想黎，正如你宜家捱得咁辛苦，都唔想自己個仔第時捱，正路唔係應該咁諗？有Ｄ做人女朋友嘅又係仆街黎，唔係話你睇條件有問題，但你一開始選擇人地做男朋友都知人地咩條件幾多收入，但你竟然要求人地要上進要賺多Ｄ錢，如果你安於做D冇咁賺多錢冇咁勞動多嘅工就道德譴責你不思進取冇考慮未來，最好笑竟然全世界都會覺個女方岩，都會認同係個男廢同有罪，但你知唔知無恥係邊，明明自己想要有錢，但就講到要佢上進都係為左佢好，你嫌佢窮未飛左佢揀個條件好Ｄ，又要一路嫌又唔分手又一路道德譴責係乜撚野玩法？不如男人都求其搵個唔靚女仔做女朋友，之後叫佢整容，話唔整容就唔上進！明明自己冇條件選擇有錢人，所以先搵個窮，之後再要求個窮上進變有錢，幾撚著數呀！同你買股票要佢一個月升十倍一樣！就係因為Ｄ咁嘅仆街，所以有男人逼住做兩份工，結果操勞過度猝死。

有人可能話宜家咁嘅環境唔做長工時生存唔到，呢個另計，你心知自己只係唔做會冇錢並唔係你想做，唔係覺得人一定要奮鬥要捱先係真理。不過我當你就算有一億，解決到錢嘅問題可以唔工作，我相信大把人都會覺得你有罪或不妥，或者會有人講，唔係錢唔錢嘅問題，總知覺得唔工作有Ｄ唔妥當，點都要做少少，唔係人會生鏽，下點解一定要工作先唔會生鏽？世界上大把野可做點解要局限一定要工作？

上一代成日話自己個陣點辛苦都係ON9，要比我夠可以話再上上一代夠要經歷戰亂要食樹皮啦，呢Ｄ人係咩撚野居心？想人類世界愈黎愈辛苦先好？人性係仲意舒適多Ｄ，如果有得揀邊個會揀辛苦？上一代成日吹到自己好捱得，唔撚係佢地捱得，只係果個時代佢地冇得揀，到宜家有得揀，好多廢老未又係揀匿係舒適區！而且覺得點先算捱好多人標準唔同，我要講夠可以話你匿係香港全部都係廢老唔捱得，又唔見你去非洲捱苦？

會員 #240250 - 徐永強 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請大家保持批判性思考，善用不推文回覆，該會員以往言論：

我正式宣布，大家休息至立法會選舉！！！ - #1

香港人終於贏左第一仗！多謝勇武手足，你地終於可以退下火線 - #1

運動已完，大家請接受現實 - #1

請立即停止黎明行動！ - #1

正式宣布黎明行動唔撚使再搞 - #1

意見及舉報：

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

唔係懶，首先大部份香港人由其係hr係無夠食夠洗就算呢個理念

佢會覺得你唔做野一定係你個人有問題，要工駁工做到往生咁先叫正常

大把人為左間公屋唔做野

就算真係懶我都覺得冇問題唔做野又生存到係人哋本事

有兩條港奴畀負皮

正常, 依個社會係比資本家主宰緊,如果你既思想主導左,成個社會勞動力會減少,變左歐洲。 Anyway 我認為香港會慢慢行歐洲果套,後生仔慢慢知道自己既勞工權益, 唔會俾僱主無底線剝削。唔OT係香港好似有罪既文化過多十年應該會消失。

但我見仲有好多後生仔係會OT到底實際比例係點我都唔知

死link